{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007519",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 방형대좌 석조여래좌상"
    },
    "text": "慶州方形大佐 (경주 방형대좌 석조여래좌상)\\n\nソウル特別市鍾路区チョンワデロ1(世宗路)\\n\n9世紀頃に造成されたこの花崗岩の石造仏像は、坐像であり、右肩を表す偏狭な袈裟を着ています。右手は膝の上に乗せ、左手は手のひらを上に向けながら、足に乗せた降魔触知人の手印をしています。中台石と下台石は失われてしまっていますが、他の部分は大きく傷ついておらず、完全な状態です。バランスのとれた身体の比例や豊かな量感が目を引きます。また、繊細な扇形の服のしわなどから、この仏像が統一新羅の仏像彫刻の系統から継承された様式的特徴を確認することができます。 石仏坐像は現在、全体的な外観は大きく傷ついていなく、ほぼ完璧な状態です。ただし、裏面と右側の側面、右腕部分には亀裂が生じています。このような完全な状態の石仏坐像は、統一新羅時代の石仏では珍しいです。この石仏坐像は全体的に堂々とした威厳があり、肉体がしっかりと表現されています。頭部は髪の毛がはっきりとしており、螺髪も太く大きいです。 台座はこの石仏坐像を支えるための四角い形をしています。台座部分には仰蓮の蓮の花が彫られ、各葉の中には円形の玉の装飾が施されています。この方形の台座は9世紀中頃から大流行した形式です。この石仏坐像はもともと慶州にあったが、後にソウルに移されたという記録があります。記録の中でも特に基本的なものは、1917年に刊行された『朝鮮古跡図譜』5冊で、この石仏坐像の写真が載っており、「慶州(総督官邸安置)」という題名が付けられています。他にも『毎日新報』の記事や『慶州古跡調査報告書』でも、慶州の石仏像として言及されています。ただし、この石仏坐像が元々どこに奉安されていたかは情報が明確ではありません。現在は青瓦台緑地園内の楼閣式の保護閣の中で保存されています。 この統一新羅時代の石仏は、頭部と胴体が一体として完璧に備わっている珍しい例です。様々な様式的特徴から、9世紀の釈迦牟尼仏像の系譜を受け継いだ作品と言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏坐像は何世紀頃に造成されましたか？",
            "answer": "この石仏坐像は9世紀頃に造成されました。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はどのような袈裟を着ていますか？",
            "answer": "この石仏坐像は偏狭な袈裟を着ています。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の右手は何をしていますか？",
            "answer": "この石仏坐像の右手は膝の上に乗せています。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の左手は何をしていますか？",
            "answer": "この石仏坐像の左手は手のひらを上に向けながら、降魔触知人の手印をしています。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の様式的特徴は何ですか？",
            "answer": "この石仏坐像の様式的特徴は、統一新羅の仏像彫刻の系統から継承された扇形の服のしわなどです。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はどこに奉安されていましたか？",
            "answer": "この石仏坐像は元々は慶州に奉安されていましたが、後にソウルに移されました。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はどこで保存されていますか？",
            "answer": "この石仏坐像は現在、青瓦台緑地園内の楼閣式の保護閣の中で保存されています。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像の台座はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この石仏坐像の台座は四角い形をしており、仰蓮の蓮の花が彫られています。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この石仏坐像は堂々とした威厳があり、豊かな量感と肉体の表現が特徴です。"
        },
        {
            "question": "この石仏坐像はどのような状態で保存されていますか？",
            "answer": "この石仏坐像は全体的な外観は大きく傷ついていなく、ほぼ完璧な状態で保存されています。ただし、裏面と右側の側面、右腕部分には亀裂が生じています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 620,
        "QA": 418
    }
}